<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<iati-activities version="2.02">
 <iati-activity hierarchy="1" iati-activities:version="2.02" xml:lang="EN" xmlns:iati-activities="http://d-portal.org/xmlns/iati-activities" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="iati-activities-schema.xsd">
  <iati-identifier>ES-DIR3-E04585801-009-089617</iati-identifier>
  <reporting-org ref="ES-DIR3-E04585801" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">Ministry of Foreign Affairs and Cooperation, Spain</narrative>
  </reporting-org>
  <title>
   <narrative xml:lang="EN">Aid to humanitarian workers: Noelia Rodr&#xC3;&#xAD;guez Casta&#xC3;&#xB1;eda</narrative>
   <narrative xml:lang="ES">Ayudas a Cooperantes: Noelia Rodr&#xED;guez Casta&#xF1;eda</narrative>
  </title>
  <description>
   <narrative xml:lang="ES">Mujeres Transformando Mundos (MUTRAM) es una organizaci&#xF3;n de mujeres de la que Noelia Rodr&#xED;guez Casta&#xF1;eda forma parte. MUTRAM se compone de mujeres diversas con amplia experiencia social en los caminos de la educaci&#xF3;n popular, la comunicaci&#xF3;n, la agroecolog&#xED;a, la producci&#xF3;n cooperativa, las tecnolog&#xED;as apropiadas, la administraci&#xF3;n de organizaciones civiles y la cooperaci&#xF3;n internacional en Chiapas. MUTRAM se constituye legalmente en 2014 para fortalecer transformaciones comunitarias desde las mujeres, donde se sit&#xFA;en las problem&#xE1;ticas y estrategias de las mujeres en los procesos comunitarios. Una de las estrategias que ha impulsado es propiciar di&#xE1;logos de saberes entre mujeres de procesos comunitarios, compartiendo metodolog&#xED;as educativas populares y propiciando articulaciones y estrategias donde se visibilice a las mujeres y su protagonismo en la transformaci&#xF3;n de sus territorios. En este sentido, en fechas recientes ha promovido el taller &quot;Mirando el territorio desde nuestros cuerpos&quot;, facilitado por el grupo Miradas Cr&#xED;ticas al Territorio desde el feminismo, de Ecuador, que han compartido herramientas metodol&#xF3;gicas como cartograf&#xED;as, sensoramas, teatro del oprimido, y herramientas para la reflexi&#xF3;n y an&#xE1;lisis colectivo a partir del cuerpo, lo l&#xFA;dico y la espiritualidad, que sit&#xFA;an en el centro las relaciones de g&#xE9;nero y las relaciones con la naturaleza a partir de la experiencia concreta de las mujeres en los territorios. En el taller han participado 45 mujeres de grupos de mujeres de organizaciones y comunidades, en concreto participaron mujeres artesanas de Las Abejas de Acteal, mujeres contra la miner&#xED;a de Chicomuselo, de &quot;Pueblo Creyente&quot; de Ocosingo, de la cooperativa de productoras &quot;Mujeres y Ma&#xED;z&quot;, del Colectivo de Empleadas dom&#xE9;sticas de Chiapas (CEDACH), promotoras de derechos de la escuela de Guaquitepec, de la Comunidad de San Jos&#xE9;, de la cabecera municipal de Comit&#xE1;n, Mujeres Transformando Mundos, Miradas Cr&#xED;ticas al Territorio desde el Feminismo y del Colectivo de Educaci&#xF3;n Integral de Base (CEIBA, AC). Este taller es el inicio de una articulaci&#xF3;n estrat&#xE9;gica de MUTRAM y CEIBA. Ceiba es una organizaci&#xF3;n con una historia de m&#xE1;s de 20 a&#xF1;os de trabajo en educaci&#xF3;n popular y acompa&#xF1;amiento a procesos sociales en la zona selva fronteriza. La zona selva fronteriza es una de las zonas m&#xE1;s sacudidas por la violencia en Chiapas, y donde se presentan casos de desplazamiento forzado de comunidades y asesinatos a defensores de derechos humanos por parte de organizaciones campesinas armadas que act&#xFA;an con impunidad en la regi&#xF3;n. La zona tambi&#xE9;n est&#xE1; sacudida por la violencia con la que se manifiesta el fen&#xF3;meno migratorio, al ser al ser punto relevante de las rutas de tr&#xE1;nsito migratorio desde Centroam&#xE9;rica que atraviesan la frontera sur de M&#xE9;xico. El objetivo de MUTRAM y Ceiba es fortalecer su vinculaci&#xF3;n y generar un plan de acci&#xF3;n conjunta en la selva fronteriza a mediano plazo, a partir del intercambio de metodolog&#xED;as de educaci&#xF3;n popular, el fortalecimiento y articulaci&#xF3;n de actoras en procesos comunitarios, la generaci&#xF3;n de espacios de reflexi&#xF3;n y acci&#xF3;n y el apoyo a las iniciativas de transformaci&#xF3;n comunitaria de las mujeres. La labor de Noelia se inserta en la sistematizaci&#xF3;n de resultados de los procesos educativos, la recuperaci&#xF3;n de la memoria, el an&#xE1;lisis cr&#xED;tico, el intercambio de metodolog&#xED;as, los diagn&#xF3;sticos comunitarios participativos y la elaboraci&#xF3;n de proyectos que fortalezcan los espacios de reflexi&#xF3;n y an&#xE1;lisis entre mujeres, el intercambio y la articulaci&#xF3;n de las mujeres, y las estrategias comunitarias de las mujeres dirigidas a transformar las relaciones de violencia que oprimen los cuerpos y territorios de las comunidades. Finalmente, se&#xF1;alamos que Noelia Casta&#xF1;eda forma parte de Lumaltik-Herriak. El trabajo que realice mejorar&#xE1; nuestro an&#xE1;lisis del conflicto, la visibilidad de sus actoras y transformaciones, lo que contribuir&#xE1; a afinar nuestra estrategia de cooperaci&#xF3;n en Chiapas, para la que nos reconstituimos como organizaci&#xF3;n despu&#xE9;s de 10 a&#xF1;os de promoci&#xF3;n del voluntariado internacional y la cooperaci&#xF3;n. Estas vinculaciones mejoran nuestra labor de informaci&#xF3;n, sensibilizaci&#xF3;n y vinculaciones social y pol&#xED;tica en favor de los derechos humanos de las mujeres y de las comunidades ind&#xED;genas en Chiapas. LUMALTIK HERRIAK (www.lumaltik.org) Lumaltik Herriak es una Organizaci&#xF3;n No Gubernamental para el Desarrollo (ONGD) formada por personas solidarias con las autonom&#xED;as zapatistas en Chiapas. Se constituye en 2001 con el nombre de Gertu, con el fin de promover el trabajo voluntario, el intercambio entre culturas y la solidaridad entre los pueblos. En 2014, mediante un cambio estatutario, Gertu abre paso a Lumaltik con el fin de generar un medio de solidaridad espec&#xED;fico con las comunidades aut&#xF3;nomas zapatistas y otros colectivos organizados en Chiapas, especialmente de mujeres, en pos de un futuro m&#xE1;s digno para los pueblos del sureste mexicano. Lumaltik Herriak tiene presencia en los municipios de Bilbao, Getxo, Portugalete, Iurreta, Donostia, Zarautz, Azpeitia y Vitoria / Gasteiz y est&#xE1; integrado por un grupo de mujeres y hombres solidarios con la lucha de los pueblos zapatistas y la construcci&#xF3;n de la autonom&#xED;a ind&#xED;gena que llevan adelante en los 5 caracoles y en especial la lucha de las mujeres por lograr su liberaci&#xF3;n. Para Lumaltik la lucha de los pueblos ind&#xED;genas es un referente para la construcci&#xF3;n de otros mundos posibles y se organiza para hacer llegar a las bases de apoyo zapatistas la solidaridad desde el Pa&#xED;s Vasco. Lumaltik Herriak es una ONG vasca que trabaja para construir puentes de entendimiento y trabajo com&#xFA;n con los territorios aut&#xF3;nomos en Chiapas a trav&#xE9;s de la informaci&#xF3;n, la sensibilizaci&#xF3;n y la vinculaci&#xF3;n con personas, organizaciones, movimientos sociales e instituciones de Euskadi. Las personas que componen Lumaltik vienen del feminismo, del ecologismo, del internacionalismo, del zapatismo y forman parte de un pensamiento altermundista que basa las relaciones de cooperaci&#xF3;n en la capacidad de asombro (aprenderse con emoci&#xF3;n), la ternura (solidaridad entre los pueblos) y la acci&#xF3;n (responsabilidad ante la humanidad). En Lumaltik establecemos relaciones igualitarias, solidarias y responsables con las organizaciones y movimientos con los que nos relacionamos.</narrative>
  </description>
  <participating-org ref="AC-35" role="2" xml:lang="ES">
   <narrative xml:lang="EN">CCAA CAV - Pa&#xED;s Vasco</narrative>
  </participating-org>
  <participating-org ref="AC-35" role="3" xml:lang="ES">
   <narrative xml:lang="EN">CCAA CAV - Pa&#xED;s Vasco</narrative>
  </participating-org>
  <participating-org ref="AC-181" role="4" xml:lang="ES">
   <narrative xml:lang="EN">Otra ONG nacional - pa&#xED;s donante</narrative>
  </participating-org>
  <participating-org role="1" type="10" xml:lang="EN">
   <narrative xml:lang="EN">Spain</narrative>
  </participating-org>
  <other-identifier ref="009-089617-MEX" type="A1">
   <owner-org ref="ES-DIR3-E04585801">
    <narrative xml:lang="EN">Ministry of Foreign Affairs and Cooperation, Spain</narrative>
   </owner-org>
  </other-identifier>
  <activity-status code="2"></activity-status>
  <activity-date iso-date="2015-12-03" type="1"></activity-date>
  <activity-date iso-date="2019-12-29" type="3"></activity-date>
  <contact-info>
   <organisation>
    <narrative xml:lang="EN">SGCID (Secretar&#xED;a General de Cooperaci&#xF3;n Internacional para el Desarrollo)</narrative>
   </organisation>
   <email>aod.sgpolde@maec.es</email>
   <website>https://infoaod.maec.es/</website>
  </contact-info>
  <recipient-country code="MX" percentage="100"></recipient-country>
  <recipient-region code="389" percentage="100" vocabulary="1"></recipient-region>
  <sector code="15170" percentage="100" vocabulary="1"></sector>
  <policy-marker code="1" significance="2" vocabulary="1"></policy-marker>
  <policy-marker code="2" significance="1" vocabulary="1"></policy-marker>
  <policy-marker code="3" significance="0" vocabulary="1"></policy-marker>
  <policy-marker code="4" significance="0" vocabulary="1"></policy-marker>
  <policy-marker code="5" significance="0" vocabulary="1"></policy-marker>
  <policy-marker code="6" significance="0" vocabulary="1"></policy-marker>
  <policy-marker code="7" significance="0" vocabulary="1"></policy-marker>
  <policy-marker code="8" significance="0" vocabulary="1"></policy-marker>
  <policy-marker code="9" significance="0" vocabulary="1"></policy-marker>
  <collaboration-type code="1"></collaboration-type>
  <default-flow-type code="10"></default-flow-type>
  <default-finance-type code="110"></default-finance-type>
  <default-aid-type code="D01" vocabulary="1"></default-aid-type>
  <default-tied-status code="4"></default-tied-status>
  <budget>
   <period-start iso-date="2015-12-03"></period-start>
   <period-end iso-date="2015-12-31"></period-end>
   <value currency="EUR" value-date="2015-12-03">8300</value>
  </budget>
  <planned-disbursement>
   <period-start iso-date="2015-12-03"></period-start>
   <period-end iso-date="2015-12-31"></period-end>
   <value currency="EUR" value-date="2015-12-03">8300</value>
  </planned-disbursement>
  <transaction>
   <transaction-type code="2"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2015-12-03"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2015-12-03">33200</value>
   <sector code="15170" vocabulary="1"></sector>
  </transaction>
  <transaction>
   <transaction-type code="3"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2015-12-31"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2015-12-31">8300</value>
   <sector code="15170" vocabulary="1"></sector>
  </transaction>
 </iati-activity>
</iati-activities>
