<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<iati-activities version="2.03">
 <iati-activity default-currency="EUR" hierarchy="1" iati-activities:version="2.03" xml:lang="EN" xmlns:iati-activities="http://d-portal.org/xmlns/iati-activities">
  <iati-identifier>FI-3-2019-2016160085</iati-identifier>
  <reporting-org ref="FI-3" secondary-reporter="0" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">Ministry for Foreign Affairs of Finland</narrative>
  </reporting-org>
  <title>
   <narrative xml:lang="FI">Naisten osallisuuden ja lapsen oikeuksien edistaminen Mufindissa</narrative>
   <narrative xml:lang="EN">Women&apos;s empowerment and child rights in Mufindi</narrative>
  </title>
  <description type="1">
   <narrative xml:lang="FI">Keskeinen kehitysongelma jonka hanke pyrkii ratkaisemaan on koyhyyden vahentaminen. Sukupuolten valinen tasa-arvo ja naisten voimaannuttaminen ovat keskeisia tekijoita tassa. Hanke tavoittaa suoraan 250 haavoittuvissa oloissa elavaa naista ja heidan 1000 l
astaan. Hanke osallistaa mukaan tarkeimmat yhteistyokumppanit joita ovat paikallistason jarjestot mikrolainoja tarjoavat instituutiot paikalliset viranomaiset seka palveluntarjoajat jotka edistavat naisten vaikutusmahdollisuuksien parantamista lastensuojel
ua ja Mufindin yhteison kehitysta. Projektin tavoitteena on saavuttaa seuraavat tulokset vuoteen 2020 mennessa:1) Vahvistaa hankkeessa mukana olevien haavoittuvassa asemassa elavien naisten taloudellisia ja muita valmiuksia kehittamalla heidan taitojaan ja
 osaamistaan 2) vahvistaa paikallisten jarjestojen ja rakenteiden toimintakykya naisten voimaannuttamisen ja lapsen oikeuksien edistamiseksi 3) vahvistaa paikallisten viranomaisten institutionaalisia valmiuksia poistaa sellaisia syrjivia tekijoita jotka yl
lapitavat sukupuolten valista epatasa-arvoa seka naisiin tyttoihin ja poikiin kohdistuvaa vakivaltaa ja 4) vahvistaa oppimiseen ja tiedonvaihtoon liittyvia mekanismeja tarkeimpien naisten voimauttamiseen ja lastensuojeluun tahtaavien toimijoiden kesken Iri
ngan alueella jotta koyhat naiset ja haavoittuvassa asemassa olevat lapset saisivat parempaa suojelua ja paasisivat helpommin sosiaalipalvelujen piiriin. Liitteessa kuvaus ehdotetuista toiminnoista.Hanke toteutetaan yhteistyossa Suomen ja Tansanian SOS-lap
sikylajarjestojen seka kansainvalisen SOS-lapsikylajarjeston Ita- ja Etela-Afrikan aluetoimiston kesken. Kumppanit ovat tehneet yhteistyota vuodesta 2014 alkaen jolloin ne suunnittelivat perheiden ja yhteisojen tukemisen ohjelmaa Iringaan. Tansanian SOS-la
psikylajarjeston vahvuus on etta se on kansallisesti erittain kokenut ja arvostettu kansalaisjarjesto jolla on lahes 30 vuoden kokemus tyoskentelysta haavoittuvassa asemassa olevien lasten perheiden ja yhteisojen parissa Tansaniassa. Suomen SOS-Lapsikylan 
vahvuuksia ovat kokemus projektinhallinnassa monitoroinnissa ja kapasiteetin vahvistamisessa.</narrative>
   <narrative xml:lang="EN">The key development problem that the project seeks to resolve is poverty reduction. Gender equality and women&apos;s empowerment are key factors in this. By promoting gender equality and womens development at the household community and state level the project 
will also improve child welfare.The project will directly reach 250 women vulnerable women and their children.The project will engage key implementing partners that include CBOs micro finance institutions local authorities and service providers who will co
ntribute to women&apos;s empowerment child protection and community development in Mufindi. The project will aim to reach the following results by 2020: 1) Build the capacities of targeted vulnerable women through skills and knowledge development 2) Strengthen 
the functional capacity and responsiveness of Community Based Organisations and local structures towards promoting women&apos;s empowerment and child rights 3) Strengthen the institutional capacity of local authorities (health education legal employment) to rem
ove institutional discriminatory factors that perpetuate gender inequality and violence against women girls and boys and 4) Strengthen learning and knowledge exchange mechanisms among major women&apos;s empowerment and child protection actors in Iringa region f
or better protection and access to social services for poor women and vulnerable children. The activities to reach these results are wide-ranging and are found in the attached logical framework.The project is implemented as a partnership between SOS Finlan
d SOS Tanzania and the regional office of East and South Africa of SOS International. The partners have cooperated since 2014 when they planned a family and community strengthening program in Iringa. SOS Tanzania&apos;s strength is that it is an extremely exper
ienced and respected national NGO and has almost 30 years of experience in working with vulnerable children families and communities in Tanzania.  SOS Finland&apos;s strength is experience in project management donor compliance monitoring and capacity building.
 At the local level the main project partners will be CBOs local authorities and service providers.</narrative>
  </description>
  <participating-org ref="FI-3" role="1" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">Ministry for Foreign Affairs of Finland</narrative>
  </participating-org>
  <participating-org ref="22000" role="3" type="22">
   <narrative xml:lang="EN">SOS-lapsikylasaatio rs</narrative>
  </participating-org>
  <other-identifier ref="FI-3-2018-2016160085" type="A3"></other-identifier>
  <activity-status code="2"></activity-status>
  <activity-date iso-date="2016-11-04" type="2">
   <narrative xml:lang="EN">Actual start date of the activity</narrative>
  </activity-date>
  <activity-date iso-date="2020-12-31" type="3">
   <narrative xml:lang="EN">Planned end date of the activity</narrative>
  </activity-date>
  <recipient-country code="TZ" percentage="100"></recipient-country>
  <sector code="15170" percentage="100" vocabulary="1"></sector>
  <tag code="PRIORITY AREA 2, SECONDARY" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/goals-and-principles-of-finland-s-development-policy#Priorities">
   <narrative xml:lang="EN">Generating jobs, livelihood opportunities and well-being in a developing country is a secondary
 priority area in this activity</narrative>
  </tag>
  <tag code="3" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/documents/35732/48132/human_rights_based_approach_in_finlands_development_cooperation___guidance">
   <narrative xml:lang="EN">Human rights progressive</narrative>
   <narrative xml:lang="FI">Ihmisoikeuksia edistava</narrative>
  </tag>
  <tag code="PRIORITY AREA 1, PRIMARY" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/goals-and-principles-of-finland-s-development-policy#Priorities">
   <narrative xml:lang="EN">Strengthening of the rights and status of women and girls is the main priority area in this activ
ity</narrative>
  </tag>
  <tag code="2430668" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/documents/35732/0/finlands-development-cooperation-appropriations-and-disbursements-1989-2019.pdf/fe42e62c-798c-359f-6180-e7e01fd9d89a?t=1588088517786">
   <narrative xml:lang="EN">Support for NGOs</narrative>
   <narrative xml:lang="FI">Tuki kansalaisjarjestojen kehitysyhteistyolle</narrative>
  </tag>
  <policy-marker code="5" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention on Biological Diversity</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="8" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention to Combat Desertification</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="7" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change Adaptation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="6" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change Mitigation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="2" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid to Environment</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="1" significance="2" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Gender Equality</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="3" significance="1" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Participatory Development/Good Governance</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="9" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Reproductive, Maternal, Newborn and Child Health (RMNCH)</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="4" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Trade Development</narrative>
  </policy-marker>
  <collaboration-type code="1"></collaboration-type>
  <default-flow-type code="10"></default-flow-type>
  <default-finance-type code="110"></default-finance-type>
  <default-aid-type code="C01" vocabulary="1"></default-aid-type>
  <default-tied-status code="5"></default-tied-status>
  <budget status="1">
   <period-start iso-date="2019-01-01"></period-start>
   <period-end iso-date="2019-12-31"></period-end>
   <value currency="EUR" value-date="2019-01-01">133577</value>
  </budget>
  <budget status="1">
   <period-start iso-date="2020-01-01"></period-start>
   <period-end iso-date="2020-12-31"></period-end>
   <value currency="EUR" value-date="2019-01-01">136946</value>
  </budget>
  <capital-spend percentage="0"></capital-spend>
  <transaction>
   <transaction-type code="3"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2019-08-14"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2019-01-01">133577</value>
  </transaction>
  <related-activity ref="FI-3-2018-2016160085" type="1"></related-activity>
 </iati-activity>
</iati-activities>
