<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<iati-activities version="2.03">
 <iati-activity default-currency="EUR" hierarchy="1" iati-activities:version="2.03" xml:lang="EN" xmlns:iati-activities="http://d-portal.org/xmlns/iati-activities">
  <iati-identifier>FI-3-2019-2019190723</iati-identifier>
  <reporting-org ref="FI-3" secondary-reporter="0" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">Ministry for Foreign Affairs of Finland</narrative>
  </reporting-org>
  <title>
   <narrative xml:lang="EN">Common climate.Global meets local at Helina Rautavaara museum</narrative>
   <narrative xml:lang="FI">Yhteinen ilmasto. Globaalin ja lokaalin kohtaaminen Helina Rautavaaran museossa.</narrative>
  </title>
  <description type="1">
   <narrative xml:lang="FI">Espoon keskuksessa kauppakeskus Entressessa toimiva Helina Rautavaaran museo totetuttaa vuosina 2019-2020 ilmastonmuutosta ja siihen liittyvia kestavan kehityksen teemoja kasittelevan  hankkeen aikana nayttelyn ja siihen liittyvia syventavia opastuksia tyo
pajoja tapahtumia ja pakohuonepeleja. Toiminnot tapahtuvat museossa ja sen ulkopuolella paikallisella ja valtakunnallisella tasolla. Toiminnot toteutetaan yhteistyossa eri jarjestojen ja muiden toimijoiden kanssa. Kohderyhmina ovat alle kouluikaiset lapset
 ala-ja ylakoululaiset toisen asteen opiskelijat erityisryhmat perheet seniorit ja museon suuri yleiso. Hankkeen teemoja ovat Agenda 2030:n mukaisesti ilmastonmuutos eri puolillla maailmaa kestava luonnonvarojen ja energian kaytto seka niiden tuotanto ja t
eemoihin liittyvat naisten oikeudet. Teemat noudattavat Suomen kehityspoliittista ohjelmaa. Hanke antaa monipuolisen kuvan kehittyvista valtioista ja niiden asukkaista aktiivisina toimijoina seka lisaa hankkeen kohderyhmien ymmarrysta ilmastonmuutoksen vai
kutuksista kehityskysymyksiin (ihmisoikeudet luonnonvarat ymparistotuhot-ja ongelmat naisten ja tyttojen oikeudet).Vuonna 2019 totetutetaan yhdessa Ilmastovanhemmat ry:n kanssa suurelle yleisolle suunnattua ohjelmaa (tyopajoja ja yleisotapahtuma) kiertavaa
 tyopajatoimintaa kouluissa seka ympari Suomea kiertava pakohuonepeli. Vuonna 2020 toteutetaan valokuvaaja Vargha Bahaghirin Nepalin Intian ja Indonesian alkuperaiskansoja seka ilmastonmuutosta kasitteleva valokuvanayttely jonka sisaltoa taydennetaan kuvau
smatkoilla tehdyilla haastatteluilla ja tutkitulla taustamateriaalilla museon kokoelmista. Nayttelyn yhteyteen luodaan toiminnallinen piste syventamaan hankkeen teemoja. Lisaksi Espoon tapahtumabussiin tuodaan ohjelmaa hankken teeman mukaisella toiminnalla
 kumpanakin vuonna.Nayttelyn ja museon kokoelman ymparille rakennetaan teemoja syventavaa monipuolista toimintaa kuten opastuksia joilla kasitellaan toiminnallisesti (tarinat draama pelit) ilmastonmuutoksen syita ja seurauksia Nepalissa Intiassa Indonesias
sa Lahi-Idassa ja Ita-Afrikassa (Somalia). Hankkeen aikana toteutetaan myos ilmastonmuutosta kasitteleva pakohuonepeli.</narrative>
   <narrative xml:lang="EN">The project uses the facilities of ethographic museum and its collection to illustrate the Agenda 2030 themes like climate change sustainable use of natural resources and energy. The project portrays the inhabitants of developing coutries as active agents 
of change and makes visible the links between climate change human rights and natural disasters. The project activities include engaging and indepth exhibition guided tours workshops ecape room and other events. The aim of the project is to encourage the a
udience to act against climate change in their own life and support the victimes of climate change in the global south.</narrative>
  </description>
  <participating-org ref="22000" role="3" type="22">
   <narrative xml:lang="EN">Helina Rautavaara Ethnographic Museum Fo</narrative>
   <narrative xml:lang="FI">Helina Rautavaaran museo</narrative>
  </participating-org>
  <participating-org ref="FI-3" role="1" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">Ministry for Foreign Affairs of Finland</narrative>
  </participating-org>
  <activity-status code="2"></activity-status>
  <activity-date iso-date="2019-02-21" type="2">
   <narrative xml:lang="EN">Actual start date of the activity</narrative>
  </activity-date>
  <activity-date iso-date="2020-12-31" type="3">
   <narrative xml:lang="EN">Planned end date of the activity</narrative>
  </activity-date>
  <recipient-region code="998" percentage="100" vocabulary="1"></recipient-region>
  <sector code="99820" percentage="100" vocabulary="1"></sector>
  <tag code="2" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/documents/35732/48132/human_rights_based_approach_in_finlands_development_cooperation___guidance">
   <narrative xml:lang="EN">Human rights sensitive</narrative>
   <narrative xml:lang="FI">Ihmisoikeudet huomioiva</narrative>
  </tag>
  <tag code="PRIORITY AREA 3, PRIMARY" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/goals-and-principles-of-finland-s-development-policy#Priorities">
   <narrative xml:lang="EN">Improving democracy in societies is the main priority area in this activity</narrative>
  </tag>
  <tag code="2430668" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/documents/35732/0/finlands-development-cooperation-appropriations-and-disbursements-1989-2019.pdf/fe42e62c-798c-359f-6180-e7e01fd9d89a?t=1588088517786">
   <narrative xml:lang="EN">Support for NGOs</narrative>
   <narrative xml:lang="FI">Tuki kansalaisjarjestojen kehitysyhteistyolle</narrative>
  </tag>
  <policy-marker code="5" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention on Biological Diversity</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="8" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention to Combat Desertification</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="7" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change Adaptation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="6" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change Mitigation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="2" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid to Environment</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="1" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Gender Equality</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="3" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Participatory Development/Good Governance</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="9" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Reproductive, Maternal, Newborn and Child Health (RMNCH)</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="4" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Trade Development</narrative>
  </policy-marker>
  <collaboration-type code="1"></collaboration-type>
  <default-flow-type code="10"></default-flow-type>
  <default-finance-type code="110"></default-finance-type>
  <default-aid-type code="H01" vocabulary="1"></default-aid-type>
  <default-tied-status code="5"></default-tied-status>
  <budget status="1">
   <period-start iso-date="2019-01-01"></period-start>
   <period-end iso-date="2019-12-31"></period-end>
   <value currency="EUR" value-date="2019-01-01">46638</value>
  </budget>
  <budget status="1">
   <period-start iso-date="2020-01-01"></period-start>
   <period-end iso-date="2020-12-31"></period-end>
   <value currency="EUR" value-date="2019-01-01">53478</value>
  </budget>
  <capital-spend percentage="0"></capital-spend>
  <transaction>
   <transaction-type code="2"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2019-02-21"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2019-01-01">100116</value>
  </transaction>
  <transaction>
   <transaction-type code="3"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2019-09-26"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2019-01-01">46638</value>
  </transaction>
 </iati-activity>
</iati-activities>
