<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<iati-activities version="2.01">
 <iati-activity default-currency="EUR" hierarchy="2" iati-activities:version="2.01" xml:lang="EN" xmlns:iati-activities="http://d-portal.org/xmlns/iati-activities">
  <iati-identifier>XM-DAC-6-4-011845-01-3</iati-identifier>
  <reporting-org ref="XM-DAC-6-4" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
  </reporting-org>
  <title>
   <narrative xml:lang="EN">Contribution to ICRC Assistance, Protection, Prevention and Cooperation Activities in Yemen</narrative>
   <narrative xml:lang="IT">Contributo al Comitato Internazionale della Croce Rossa per attivit&#xE0; di assistenza, protezione, prevenzione e cooperazione in Yemen</narrative>
  </title>
  <description>
   <narrative xml:lang="IT">L&apos;iniziativa in parola contribuisce alla realizzazione delle attivit&#xE0; prioritarie di CICR in Yemen, ovvero: - intensificare gli sforzi per far si che tutte le parti coinvolte nel conflitto accettino e sostengano l&apos;azione umanitaria neutrale, imparziale, indipendente di CICR e per ottenere il rinnovo delle garanzie di sicurezza; - continuare a rafforzare il dialogo con le parti sul rispetto del diritto internazionale umanitario e di altre norme applicabili e sulla  protezione della popolazione civile; - continuare,  insieme con la Yemen Red Crescent Society ed altri partner del Movimento, a rispondere ai bisogni umanitari delle persone colpite dal conflitto fornendo assistenza sanitaria, cibo, acqua e migliorando le condizioni di vita; - aumentare i canali di comunicazione con i beneficiari, in particolare con quelli che risiedono nelle aree con limitato accesso a causa della volatilit&#xE0; della situazione. - aumentare il sostegno per il rafforzamento delle infrastrutture pubbliche, in particolare quelle sanitarie ed idriche  e aiutare gli attori locali a fornire servizi essenziali alla popolazione colpita dal conflitto; - riprendere gradualmente le visite alle persone detenute o in stato di arresto e garantire loro che vengano trattate secondo gli standard internazionalmente; - cercare di ampliare la propria rete di contatti tra gli attori con influenza sulle parti in conflitto; chiarire la neutralit&#xE0;, l&apos;imparzialit&#xE0; e l&apos;indipendenza dell&apos;approccio CICR nel rispondere ai bisogni umanitari creati dai conflitti e da altre forme di violenza nello Yemen; - Rafforzare il coordinamento e i partenariati con la Yemen Red Crescent Society, la Federazione internazionale e altri componenti del Movimento che operano o sostengono le operazioni nello Yemen.</narrative>
  </description>
  <description>
   <narrative xml:lang="EN">The Italian Contribution aims to support ICRC Assistance, Protection, Prevention and Cooperation Activities in Yemen. ICRC will assist vulnerable households in maintaining their sources of food and income and support the empowerment of health-care services. With financial and technical support from the ICRC members of families separated by armed conflict, detention or migration will stay in touch through family-links and services provided by the National Society. Moreover, the ICRC will visit detainees in places of temporary and permanent detention in accordance with its standard procedures. ICRC will also work with the authorities to ensure detainees access to adequate nutrition and health care</narrative>
  </description>
  <participating-org ref="XM-DAC-6-4" role="1" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
  </participating-org>
  <participating-org ref="21016" role="4" type="21">
   <narrative xml:lang="EN">ICRC - COMITATO INTERNAZIONALE DELLA CROCE ROSSA</narrative>
  </participating-org>
  <other-identifier ref="2019000232" type="A1">
   <owner-org>
    <narrative xml:lang="EN"></narrative>
   </owner-org>
  </other-identifier>
  <activity-status code="2"></activity-status>
  <activity-date iso-date="2019-06-07" type="1"></activity-date>
  <activity-date iso-date="2020-06-07" type="3"></activity-date>
  <contact-info type="1">
   <organisation>
    <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
   </organisation>
   <telephone>+ 39 06 32492 305</telephone>
   <email>info@aics.gov.it</email>
   <mailing-address>
    <narrative xml:lang="EN">via Salvatore Contarini 25, 00135 Roma</narrative>
   </mailing-address>
  </contact-info>
  <recipient-country code="YE" percentage="100"></recipient-country>
  <sector code="72010" percentage="80" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Material relief assistance and services</narrative>
  </sector>
  <sector code="72050" percentage="20" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Relief co-ordination and support services</narrative>
  </sector>
  <policy-marker code="5" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention on Biological Diversity</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="8" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention to Combat Desertification</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="7" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change - Adaptation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="6" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change - Mitigation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="2" significance="1" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid to Environment</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="1" significance="1" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Gender Equality</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="3" significance="1" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Participatory Development/Good Governance</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="9" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Reproductive, Maternal, Newborn and Child Health (RMNCH)</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="4" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Trade Development</narrative>
  </policy-marker>
  <collaboration-type code="1"></collaboration-type>
  <default-flow-type code="10"></default-flow-type>
  <default-finance-type code="110"></default-finance-type>
  <default-aid-type code="C01" vocabulary="1"></default-aid-type>
  <transaction>
   <transaction-type code="2"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2019-08-08"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2019-08-08">1500000</value>
   <description>
    <narrative xml:lang="EN">Commitment - Financial Year 2019</narrative>
   </description>
   <provider-org ref="XM-DAC-6-4">
    <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
   </provider-org>
  </transaction>
  <transaction>
   <transaction-type code="3"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2019-09-05"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2019-09-05">1500000</value>
   <description>
    <narrative xml:lang="EN">Disboursement - Financial Year 2019</narrative>
   </description>
   <provider-org ref="XM-DAC-6-4">
    <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
   </provider-org>
  </transaction>
  <related-activity ref="XM-DAC-6-4-011845" type="1"></related-activity>
  <conditions attached="0"></conditions>
 </iati-activity>
</iati-activities>
