<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<iati-activities version="2.03">
 <iati-activity default-currency="EUR" hierarchy="1" iati-activities:version="2.03" xml:lang="EN" xmlns:iati-activities="http://d-portal.org/xmlns/iati-activities">
  <iati-identifier>XM-DAC-6-4-010956-01-3</iati-identifier>
  <reporting-org ref="XM-DAC-6-4" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
  </reporting-org>
  <title>
   <narrative xml:lang="EN">Multi-stakeholder approach to rural and cultural tourism managment</narrative>
  </title>
  <description>
   <narrative xml:lang="IT">Il progetto Albania, Viaggia A Modo Tuo: Gestione Multi-attore Integrata del Turismo Rurale E Culturale nelle Regioni di Argirocastro e Berat (TREC)&#xE8; svolto in partenariato dalla ONG Cesvi, l&#x2019;associazione per il turismo responsabile Viaggiare i Balcani (ViB), l&#x2019;Agenzia di Sviluppo Sangro-Aventino, l&#x2019;Agenzia Nazionale del Turismo (ANT) del Ministero dello Sviluppo Economico, Turismo, Commercio e Imprenditoria (MSET) e contribuisce allo sviluppo di una buona governance dei servizi inerenti al turismo naturale e rurale nonch&#xE9; all&#x2019;aumento della competitivit&#xE0; delle PMI del turismo culturale e naturale/rurale delle Regioni di Argirocastro e Berat &#x2013; Albania.Coerentemente con il quadro giuridico e strategico del settore, il progetto agisce sulla filiera del turismo al fine di potenziare le capacit&#xE0; degli attori pubblici e privati nello sviluppare un sistema integrato di accoglienza turistica in linea con gli standard quantitativi e qualitativi richiesti dal mercato. Il progetto si basa su una consolidata esperienza degli enti proponenti nell&#x2019;area e nel settore d&#x2019;intervento e su un&#x2019;attenta analisi dei principali fattori di criticit&#xE0; legati alla filiera del turismo a pi&#xF9; livelli. A tal fine, l&#x2019;iniziativa:* rafforzer&#xE0; le capacit&#xE0; degli attori pubblici e privati nella gestione dei prodotti e dei servizi turistici tramite l&#x2019;attivazione di consorzi multi-attore che si coordineranno con i Centri d&#x2019;Informazione Turistica; * migliorer&#xE0; l&#x2019;accesso al finanziamento per lo sviluppo di prodotti e servizi del sistema turistico attraverso l&#x2019;erogazione di crediti e il cofinanziamento di iniziative di consorzi d&#x2019;impresa attivando incentivi addizionali per garantire l&#x2019;accesso a giovani e donne delle zone rurali; * aumenter&#xE0; la capacit&#xE0; degli attori coinvolti nel promuovere prodotti e servizi turistici potenziando le loro strategie di comunicazione e rafforzando il networking internazionale legato al turismo sostenibile. Beneficiari dell&#x2019;iniziativa saranno 20 funzionari delle Autorit&#xE0; Locali e 20  funzionari delle Autorit&#xE0; Nazionali, 240 micro piccole imprese di cui 150 riunite in consorzio, 12 Tour Operators e 4.000 rappresentanti delle municipalit&#xE0; di Argirocastro, Permet, Berat e Skrapar. 18.504 individui coinvolti nella filiera del turismo nelle aree target beneficeranno indirettamente dell&#x2019;iniziativa. Il progetto apporter&#xE0; elementi di valore aggiunto all&#x2019;area di intervento stabilendo un valore economico alle risorse naturali del territorio e promuovendone altres&#xEC; la conservazione da parte delle autorit&#xE0;. Favorir&#xE0; l&#x2019;accesso a canali di credito e finanziamento agli attori generalmente meno assistiti sul territorio e promuover&#xE0; lo sviluppo di un&#x2019;azione consortile dal basso e di meccanismi di accountability che garantiranno trasparenza e aumenteranno la ownership degli attori locali. Nel corso del primo anno, il progetto &#xE8; stato in grado di:i) organizzare una serie di tavoli multi-attore per la creazione di 3 consorzi nelle citt&#xE0; di Berat, Skrapar e Gjirokaster, basandosi sulle migliori pratiche del Consorzio Pro Permet;ii) elaborare, in collaborazione con enti specializzati italiani, i primi pacchetti di turismo sostenibile;iii) lanciare lo schema dei micro crediti sulle attivit&#xE0; turistiche. Nel corso del secondo anno:- si sono istituiti formalmente i tre consorzi di Berat, Gjirokaster e Skrapar. Continuate attivit&#xE0; di supporto tecnico ai consorzi- testati i primi pacchetti turistici-assegnati i primi microcrediti ai beneficiari nei territori selezionati. Un Incubatore dei Prodotti Tipici &#xE8; stato creato a Permet ed &#xE8; attualmente attivo e in gestione al Consorzio dei produttori locali &quot;Pro Permet&quot;</narrative>
  </description>
  <description>
   <narrative xml:lang="EN">The project Albania, Travel in your own way: Multi-stakeholders Integrated Management of Rural and Cultural Tourism in Gjirokastra and Berat Regions (TREC) is carried out by the partneship of Cesvi NGO, Viaggiare I Balcani (ViB), Agenzia di SviluppoSangro-Aventino, Agjensia Kombetare Turismit (AKT) of the Ministry of Economic Development, Tourism, Trade and Entrepreneurship (MSET) and contributes to developing a good governance of natural and rural tourism services as well as to enhancing the competitiveness of MSEs involved in the cultural and natural / rural tourism in Gjirokastra and Berat regions - Albania.&lt;br&gt;According to the legal and strategic framework of the sector, the project works on the tourism value chain for enhancing the capacities of public and private stakeholders to develop an integrated tourist welcoming system, in line with the quantitative and qualitative standards required by the market.&lt;br&gt;The project is based on a consolidated experience of the partner organizations in the target area and sector and on a careful analysis of the main critical issues related to the tourism value chain at various levels.&lt;br&gt;For this purpose, the action:&lt;br&gt;* will strengthen the capacities of public and private actors in managing products and tourist services, through the establishment of multi-stakeholder consortia in coordination with the Tourism Information Centers;&lt;br&gt;* will improve the access to finance for the development of touristic products and services through the provision of loans and co-financing of corporate consortia initiatives. Additional incentives will ensure the access for young people and women in rural areas;&lt;br&gt;* will increase the stakeholders&#x2019; capacities to promote tourism products and services by enhancing their communication strategies and strengthening the international networking of sustainable tourism.&lt;br&gt;The beneficiaries of the initiative will be 20 officers from Local Authorities and 20 officers from National Authority, 240 MSEs of which 150 grouped  in consortia, 12 Tour Operators and 4.000 representatives of Gjirokastra, Permet, Berat and Skrapar municipalities. 18.504 people of the targeted areas involved in tourism value chain will indirectly benefit from the initiative.&lt;br&gt;The project will provide an added value fostering the preservation and establishing an economic value of  natural resources. It will enhance access to credit and funding channels to the actors unless-supported. Finally, it will develop a bottom-up consortium action and accountability mechanisms to ensure transparency and increase ownership of local actors.&lt;br&gt;During the first year, the project was able to:&lt;br&gt;i) organize a series of multi-actor tables for the creation of 3 consortia in the cities of Berat, Skrapar and Gjirokaster, based on the best practices of the Pro Permet Consortium;&lt;br&gt;ii) develop, in collaboration with Italian specialized bodies, the first sustainable tourism packages;&lt;br&gt;iii) launch the micro credit scheme on tourism activities.&lt;br&gt;During the second year:&lt;br&gt;- the three consortia of Berat, Gjirokaster and Skrapar were formally established. Continous technical support activities for the consortia&lt;br&gt;- tested the first tourist packages&lt;br&gt;- assigned the first microcredits to the beneficiaries in the selected territories.&lt;br&gt; A Incubator of typical products was established in Permet and is currently running under the management of the Pro permet consortium. &lt;br&gt;The project is technically concluded in December 2020.</narrative>
  </description>
  <participating-org crs-channel-code="22000" ref="XM-DAC-6-4" role="1" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
  </participating-org>
  <participating-org crs-channel-code="22000" ref="XM-DAC-6-4" role="2" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
  </participating-org>
  <participating-org crs-channel-code="22000" role="4" type="22">
   <narrative xml:lang="EN">CESVI FONDAZIONE ONLUS</narrative>
  </participating-org>
  <other-identifier ref="010956/01/3" type="A1"></other-identifier>
  <other-identifier ref="2017000312" type="A2"></other-identifier>
  <activity-status code="3"></activity-status>
  <activity-date iso-date="2017-02-01" type="1"></activity-date>
  <activity-date iso-date="2020-01-31" type="3"></activity-date>
  <contact-info type="1">
   <organisation>
    <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
   </organisation>
  </contact-info>
  <recipient-country code="AL" percentage="100"></recipient-country>
  <location>
   <location-reach code="1"></location-reach>
  </location>
  <sector code="33210" percentage="100" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Tourism policy and administrative management</narrative>
  </sector>
  <tag code="8.9" vocabulary="3">
   <narrative xml:lang="EN">By 2030, devise and implement policies to promote sustainable tourism that creates jobs and promotes local culture and products</narrative>
  </tag>
  <tag code="8" vocabulary="2">
   <narrative xml:lang="EN">Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all</narrative>
  </tag>
  <policy-marker code="5" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention on Biological Diversity</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="8" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention to Combat Desertification</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="7" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change - Adaptation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="6" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change - Mitigation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="2" significance="1" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid to Environment</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="1" significance="1" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Gender Equality</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="3" significance="2" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Participatory Development/Good Governance</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="9" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Reproductive, Maternal, Newborn and Child Health (RMNCH)</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="4" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Trade Development</narrative>
  </policy-marker>
  <collaboration-type code="1"></collaboration-type>
  <default-flow-type code="10"></default-flow-type>
  <default-finance-type code="110"></default-finance-type>
  <default-aid-type code="C01" vocabulary="1"></default-aid-type>
  <default-tied-status code="5"></default-tied-status>
  <capital-spend percentage="0"></capital-spend>
  <transaction>
   <transaction-type code="2"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2016-12-23"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2016-12-23">1195133.44</value>
   <description>
    <narrative xml:lang="EN">Commitment - Financial Year 2016</narrative>
   </description>
   <provider-org ref="XM-DAC-6-4">
    <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
   </provider-org>
   <receiver-org type="22">
    <narrative xml:lang="EN">CESVI FONDAZIONE ONLUS</narrative>
   </receiver-org>
  </transaction>
  <transaction>
   <transaction-type code="3"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2017-02-08"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2017-02-08">419513.23</value>
   <description>
    <narrative xml:lang="EN">Disboursement - Financial Year 2017</narrative>
   </description>
   <provider-org ref="XM-DAC-6-4">
    <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
   </provider-org>
   <receiver-org type="22">
    <narrative xml:lang="EN">CESVI FONDAZIONE ONLUS</narrative>
   </receiver-org>
  </transaction>
  <transaction>
   <transaction-type code="3"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2018-07-12"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2018-07-12">399515.72</value>
   <description>
    <narrative xml:lang="EN">Disboursement - Financial Year 2018</narrative>
   </description>
   <provider-org ref="XM-DAC-6-4">
    <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
   </provider-org>
   <receiver-org type="22">
    <narrative xml:lang="EN">CESVI FONDAZIONE ONLUS</narrative>
   </receiver-org>
  </transaction>
  <transaction>
   <transaction-type code="3"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2019-11-20"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2019-11-20">376104.49</value>
   <description>
    <narrative xml:lang="EN">Disboursement - Financial Year 2019</narrative>
   </description>
   <provider-org ref="XM-DAC-6-4">
    <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
   </provider-org>
   <receiver-org type="22">
    <narrative xml:lang="EN">CESVI FONDAZIONE ONLUS</narrative>
   </receiver-org>
  </transaction>
  <document-link format="APPLICATION/VND.OPENXMLFORMATS-OFFICEDOCUMENT.WORDPROCESSINGML.DOCUMENT" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/5615%20-%20Survey%202017%20AL.docx">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Survey 2017 AL</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <category code="A07"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/PDF" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4180%20-%20CESVI_ALB.pdf">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Albania, Viaggia A Modo Tuo: Gestione Multi-attore Integrata del Turismo Rurale E Culturale nelle Regioni di Argirocastro e Berat</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/MSWORD" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4346%20-%20Training%209.doc">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Guida di pronto soccorso durante le escursioni</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/VND.OPENXMLFORMATS-OFFICEDOCUMENT.PRESENTATIONML.PRESENTATION" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4345%20-%20Training%208.pptx">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Guida di pronto soccorso durante le escursioni</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/VND.OPENXMLFORMATS-OFFICEDOCUMENT.WORDPROCESSINGML.DOCUMENT" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4343%20-%20Training%206.docx">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Il controllo del conflitto</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/MSWORD" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4335%20-%20MdP%20BKZ%20ITA%202.doc">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Manuale delle Procedure  e  Codice di Finanziamento  del Fondo di Sviluppo Locale</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/VND.OPENXMLFORMATS-OFFICEDOCUMENT.WORDPROCESSINGML.DOCUMENT" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4336%20-%20MdP%20TREC%20IT.docx">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Manuale delle Procedure e  Codice di Finanziamento del Fondo di Sviluppo Locale  Dicembre 2017</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/MSWORD" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4334%20-%20MdP%20BKZ%20AL%202.doc">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Manuali i Pro&#xE7;edurave dhe Kodi i Financimit t&#xEB; Fondit t&#xEB; Zhvillimit Lokal</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/VND.OPENXMLFORMATS-OFFICEDOCUMENT.WORDPROCESSINGML.DOCUMENT" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4339%20-%20Test%20corso%20di%20guida.docx">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Modello Test di Valutazione</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/MSWORD" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4347%20-%20Training%2010.doc">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">NDIHMA E SHPEJTE Trajnim 28-29 shtator 2012 Kelmend</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/PDF" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4341%20-%20Training%202.pdf">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">PARIMET BAZE TE SISTEMEVE KOORDINATIVE DHE HARTOGRAFISE</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/PDF" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4338%20-%20Rapporto%20italiano.pdf">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">RAPPORTO DI AUTO VALUTAZIONE Progetto Buk&#xEB;, Krip&#xEB; e Zem&#xEB;r &#x2013; Cibo, Tradizione e Cultura: processi di co-sviluppo in aree marginali del nord e sud dell&#x2019;Albania attraverso la valorizzazione dei saperi e dei prodotti tradizionali bio-mediterranei (Albania)</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/VND.OPENXMLFORMATS-OFFICEDOCUMENT.WORDPROCESSINGML.DOCUMENT" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/5616%20-%20Survey%202017%20ITA.docx">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Survey 2017 ITA</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/VND.OPENXMLFORMATS-OFFICEDOCUMENT.WORDPROCESSINGML.DOCUMENT" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/5618%20-%20Survey%202018%20ITA.docx">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Survey 2017 ITA</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/PDF" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/5617%20-%20Survey%202018%20AL.pdf">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Survey 2018 AL</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/VND.OPENXMLFORMATS-OFFICEDOCUMENT.WORDPROCESSINGML.DOCUMENT" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4344%20-%20Training%207.docx">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Training Educazione ambientale</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/PDF" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4340%20-%20Training%201.pdf">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">programma del corso</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/PDF" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4342%20-%20Training%203.pdf">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">programma del corso</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/PDF" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4348%20-%20Training%2011.pdf">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">programma del corso</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/PDF" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4350%20-%20Training%2012.pdf">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">programma del corso</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/PDF" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4351%20-%20Training%2013.pdf">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">programma del corso</narrative>
   </title>
   <category code="A02"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/VND.OPENXMLFORMATS-OFFICEDOCUMENT.WORDPROCESSINGML.DOCUMENT" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4337%20-%20MdP%20TREC%20AL.docx">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Manuali i Procedurave dhe Kodi i Financimit t&#xEB; Fondit t&#xEB; Zhvillimit Lokal   Dhjetor 2017</narrative>
   </title>
   <category code="A07"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="APPLICATION/PDF" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/5442%20-%20Annuncio%20consulente%20Cesvi.pdf">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Annuncio consulente Cesvi</narrative>
   </title>
   <category code="A11"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4184%20-%201-9-435x580.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">CESVI nell&#x2019;ambito del progetto TREC finanziato da AICS, ha partecipato all&#x2019;edizione 2018 del Salone del Gusto &#x2013; Terra Madre di Torino (20 -24 Settembre 2018)</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4185%20-%2042186201_1818396531611960_5794647933051731968_n-870x580.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">CESVI nell&#x2019;ambito del progetto TREC finanziato da AICS, ha partecipato all&#x2019;edizione 2018 del Salone del Gusto &#x2013; Terra Madre di Torino (20 -24 Settembre 2018)</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4186%20-%20P1060885-773x580.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Cesvi, nell&#x2019;ambito del progetto TREC finanziato da AICS ed in collaborazione con il Consorzio Pro P&#xEB;rmet, il Provveditorato agli studi di P&#xEB;rmet e ADZM Girocastro, ha sostenuto il Convivium Slow Food P&#xEB;rmet nella realizzazione di &#x201C;Terra Madre Day 2018&#x201D; a P&#xEB;rmet.</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4187%20-%20P1060912-782x580.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Cesvi, nell&#x2019;ambito del progetto TREC finanziato da AICS ed in collaborazione con il Consorzio Pro P&#xEB;rmet, il Provveditorato agli studi di P&#xEB;rmet e ADZM Girocastro, ha sostenuto il Convivium Slow Food P&#xEB;rmet nella realizzazione di &#x201C;Terra Madre Day 2018&#x201D; a P&#xEB;rmet.</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4191%20-%2024-773x580.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Cesvi, nell&#x2019;ambito del progetto TREC finanziato da AICS, cofinanzia la realizzazione del primo incubatore dell&#x2019;Albania</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4192%20-%2053-773x580.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Cesvi, nell&#x2019;ambito del progetto TREC finanziato da AICS, cofinanzia la realizzazione del primo incubatore dell&#x2019;Albania</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4193%20-%20Fiera%20Berat%20Progetto%20Trec.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Fiera Berat Progetto Trec</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4188%20-%20P1060620-773x580.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Inaugurazione del primo incubatore in Albania per la produzione di prodotti tipici.</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4189%20-%20P1060640-773x580.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Inaugurazione del primo incubatore in Albania per la produzione di prodotti tipici.</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4190%20-%20P1060653-773x580.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Inaugurazione del primo incubatore in Albania per la produzione di prodotti tipici.</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/2280%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Berat%201.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri con produttori locali nel quadro di progetto Trec - Berat</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/2277%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Gjirokaster%203.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri con produttori locali nel quadro di progetto Trec - Gjirokaster</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/2279%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Permet%202.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri con produttori locali nel quadro di progetto Trec - Permet</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/2281%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Skrapar.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri con produttori locali nel quadro di progetto Trec - Skrapar</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4194%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Berat%201.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri nel quadro di progetto Trec-Berat 1</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4195%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Berat%202.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri nel quadro di progetto Trec-Berat 1</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4196%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Berat%204.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri nel quadro di progetto Trec-Berat 1</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4197%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Berat.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri nel quadro di progetto Trec-Berat 1</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4198%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Gjirokaster%201.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri nel quadro di progetto Trec-Gjirokaster 1</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4199%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Gjirokaster%203.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri nel quadro di progetto Trec-Gjirokaster 1</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4200%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Gjirokaster.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri nel quadro di progetto Trec-Gjirokaster 1</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4201%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Permet%201.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri nel quadro di progetto Trec-Permet 1</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4202%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Permet%204.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri nel quadro di progetto Trec-Permet</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4203%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Permet.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri nel quadro di progetto Trec-Permet</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4204%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Skrapar%201.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri nel quadro di progetto Trec-Skrapar</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4205%20-%20Incontri%20nel%20quadro%20di%20progetto%20Trec-Skrapar%202.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">Incontri nel quadro di progetto Trec-Skrapar</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
  <document-link format="IMAGE/JPEG" url="https%3A//openaid.aics.gov.it/activity_attachment/4183%20-%201-5-773x580.jpg">
   <title>
    <narrative xml:lang="EN">cESVI nell&#x2019;ambito del progetto TREC finanziato da AICS, ha partecipato all&#x2019;edizione 2018 del Salone del Gusto &#x2013; Terra Madre di Torino (20 -24 Settembre 2018)</narrative>
   </title>
   <category code="A12"></category>
   <language code="IT"></language>
  </document-link>
 </iati-activity>
</iati-activities>
