<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<iati-activities version="2.03">
 <iati-activity default-currency="EUR" hierarchy="1" humanitarian="0" iati-activities:version="2.03" xml:lang="EN" xmlns:iati-activities="http://d-portal.org/xmlns/iati-activities">
  <iati-identifier>XM-DAC-6-4-011860-01-5</iati-identifier>
  <reporting-org ref="XM-DAC-6-4" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
  </reporting-org>
  <title>
   <narrative xml:lang="IT">Preschool Education Development Alliance for Kosovo [PEDAKOS]</narrative>
  </title>
  <description>
   <narrative xml:lang="EN">As highlighted by the EC in the Kosovo Country Report 2018, the quality of education at all levels represents a serious cause for concern and, at the same time, one of the main challenges for the country&apos;s future</narrative>
  </description>
  <description>
   <narrative xml:lang="IT">Come evidenziato dalla CE nel Kosovo Country Report 2018, la qualit&#xE0; dell&apos;istruzione a tutti i livelli rappresenta una seria fonte di preoccupazione e, al contempo, una delle principali sfide per il futuro e per il percorso d&apos;integrazione europea del Paese. La pubblicazione da parte dell&apos;OECD dei risultati del PISA 2015 - Programme for International Student Assessment, che vede il Kosovo occupare la 69&#xB0; posizione su un totale di 72 sistemi educativi monitorati, ha certificato non solo la necessit&#xE0; di una riforma complessiva del sistema educativo, ma ha anche avuto il grande merito di accendere per la prima volta l&apos;interesse verso il settore prescolare da parte di istituzioni pubbliche e societ&#xE0; civile locale e della comunit&#xE0; internazionale. La correlazione, infatti, tra qualit&#xE0; dell&apos;educazione della prima infanzia e una migliore performance degli alunni negli altri livelli educativi e nel mercato del lavoro &#xE8; oggigiorno confermata da molteplici studi internazionali. Il Progetto PEDAKOS trae origine da un approfondito Studio di Fattibilit&#xE0; realizzato in Kosovo nel periodo 2017-2018 da RTM in collaborazione con i propri partner italiani e kosovari. Proprio il partenariato rappresenta il grande valore aggiunto dell&apos;iniziativa. Sul lato italiano, oltre a RTM, operativa in Kosovo dal &apos;99 con programmi dapprima di emergenza e poi di sviluppo, hanno aderito all&apos;iniziativa: Comune di Reggio Emilia - Istituzione Scuole e Nidi d&apos;Infanzia (CRE-ISNI), Fondazione Reggio Children (FRCH), Fondazione E-35 (FE35). In questo modo, PEDAKOS mette a disposizione del Kosovo un&apos;eccellenza italiana riconosciuta a livello globale nel settore educativo: il Reggio Emilia Approach (REA), approccio educativo nato e sviluppatosi nelle Scuole e Nidi d&apos;Infanzia di Reggio Emilia e a cui si ispirano oggi oltre 35 paesi nel mondo. Su lato kosovaro, i partner sono le 3 principali istituzioni pubbliche di settore &#x2013; Ministero dell&apos;Educazione Scienza e Tecnologia (MEST), Istituto Pedagogico del Kosovo (IPK) e Universit&#xE0; di Pristina (UNIPRISTINA) &#x2013; e 3 realt&#xE0; no-profit specializzate nella gestione di servizi educativi 0-6 &#x2013; le Associazioni Childproof (CIPOF), Botanika (BOT) e Shpresa e Jetes (SHJ). PEDAKOS si pone come obiettivo generale quello di supportare le istituzioni pubbliche e gli attori privati di settore nell&apos;implementazione del KESP-Kosovo Education Strategic Plan 2017-2021 per la componente prescolare (0-5 anni). Lo scopo specifico dell&apos;intervento &#xE8; quello di accrescere la qualit&#xE0; dei servizi educativi offerti da scuole d&apos;infanzia (3-5 anni) pubbliche, private e community-based. L&apos;innalzamento della qualit&#xE0; nell&apos;educazione prescolare ruota attorno a 3 elementi, pilastri della strategia d&apos;intervento:1 &#x2013; FORMAZIONE PROFESSIONALE: si mira ad accrescere le competenze professionali del personale prescolare attraverso: visite di studio presso le Scuole e Nidi d&apos;Infanzia di Reggio Emilia, un corso biennale di formazione in loco, la fornitura di materiale pedagogico, la creazione di un pool di formatori locali e l&apos;accreditamento di un nuovo programma formativo per insegnanti. 2 &#x2013; BUONE PRATICHE: si punta a sostenere 15 scuole d&apos;infanzia pilota nell&apos;adottare un approccio educativo basato sulla tutela e la promozione dei diritti e delle potenzialit&#xE0; dei bambini e sulla corresponsabilit&#xE0; tra gli attori di settore. Per farlo, viene assicurata assistenza tecnica e finanziaria alle scuole per la realizzazione di iniziative pilota di progettazione di spazi educativi, partecipazione delle famiglie, riuso dei materiali ed educazione alimentare. Le esperienze pilota vengono poi condivise con altri attori attraverso scambi pedagogici, seminari e una mostra itinerante. 3 &#x2013; PARTNERSHIP PUBBLICO-PRIVATO: si intende sostenere il Ministero dell&apos;Educazione nella riforma e nel rilancio del Consiglio Nazionale delle Istituzioni Prescolari del Kosovo, favorendo la partecipazione di scuole d&apos;infanzia pubbliche, private e community-based e di altre istituzioni pubbliche di settore.</narrative>
  </description>
  <participating-org crs-channel-code="22000" ref="XM-DAC-6-4" role="1" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
  </participating-org>
  <participating-org crs-channel-code="22000" ref="XM-DAC-6-4" role="2" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
  </participating-org>
  <participating-org crs-channel-code="22000" role="4" type="22">
   <narrative xml:lang="EN">REGGIO TERZO MONDO ONLUS ONG</narrative>
  </participating-org>
  <other-identifier ref="011860/01/5" type="A1"></other-identifier>
  <other-identifier ref="2019000241" type="A2"></other-identifier>
  <activity-status code="2"></activity-status>
  <activity-date iso-date="2019-09-01" type="1"></activity-date>
  <activity-date iso-date="2022-08-31" type="3"></activity-date>
  <contact-info type="1">
   <organisation>
    <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
   </organisation>
  </contact-info>
  <recipient-country code="XK" percentage="100"></recipient-country>
  <location>
   <location-reach code="1"></location-reach>
  </location>
  <sector code="11240" percentage="100" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Early childhood education</narrative>
  </sector>
  <tag code="4.2" vocabulary="3">
   <narrative xml:lang="EN">By 2030, ensure that all girls and boys have access to quality early childhood development, care and pre-primary education so that they are ready for primary education</narrative>
  </tag>
  <tag code="4" vocabulary="2">
   <narrative xml:lang="EN">Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</narrative>
  </tag>
  <policy-marker code="5" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention on Biological Diversity</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="8" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention to Combat Desertification</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="7" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change - Adaptation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="6" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change - Mitigation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="2" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid to Environment</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="11" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Disability</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="1" significance="1" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Gender Equality</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="3" significance="1" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Participatory Development/Good Governance</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="9" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Reproductive, Maternal, Newborn and Child Health (RMNCH)</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="4" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Trade Development</narrative>
  </policy-marker>
  <collaboration-type code="1"></collaboration-type>
  <default-flow-type code="10"></default-flow-type>
  <default-finance-type code="110"></default-finance-type>
  <default-aid-type code="C01" vocabulary="1"></default-aid-type>
  <default-tied-status code="5"></default-tied-status>
  <capital-spend percentage="0"></capital-spend>
  <transaction>
   <transaction-type code="2"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2019-07-26"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2019-07-26">873000</value>
   <description>
    <narrative xml:lang="EN">Commitment - Financial Year 2019</narrative>
   </description>
   <provider-org ref="XM-DAC-6-4">
    <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
   </provider-org>
   <receiver-org type="22">
    <narrative xml:lang="EN">REGGIO TERZO MONDO ONLUS ONG</narrative>
   </receiver-org>
  </transaction>
  <transaction>
   <transaction-type code="3"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2019-09-19"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2019-09-19">350000</value>
   <description>
    <narrative xml:lang="EN">Disboursement - Financial Year 2019</narrative>
   </description>
   <provider-org ref="XM-DAC-6-4">
    <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
   </provider-org>
   <receiver-org type="22">
    <narrative xml:lang="EN">REGGIO TERZO MONDO ONLUS ONG</narrative>
   </receiver-org>
  </transaction>
  <transaction>
   <transaction-type code="3"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2021-07-08"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2021-07-08">350000</value>
   <description>
    <narrative xml:lang="EN">Disboursement - Financial Year 2021</narrative>
   </description>
   <provider-org ref="XM-DAC-6-4">
    <narrative xml:lang="EN">AICS - Italian Agency for Cooperation and Development</narrative>
   </provider-org>
   <receiver-org type="22">
    <narrative xml:lang="EN">REGGIO TERZO MONDO ONLUS ONG</narrative>
   </receiver-org>
  </transaction>
 </iati-activity>
</iati-activities>
