<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<iati-activities version="2.03">
 <iati-activity default-currency="EUR" hierarchy="1" iati-activities:version="2.03" xml:lang="EN" xmlns:iati-activities="http://d-portal.org/xmlns/iati-activities" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://iatistandard.org/203/schema/downloads/iati-activities-schema.xsd">
  <iati-identifier>NL-KVK-41207989-P-53601-2S4</iati-identifier>
  <reporting-org ref="NL-KVK-41207989" type="21">
   <narrative xml:lang="EN">Aidsfonds - Soa Aids Nederland</narrative>
  </reporting-org>
  <title>
   <narrative xml:lang="EN">Reservoir characterization in people with dominant HIV subtypes from Europe and Sub-Saharan Africa</narrative>
  </title>
  <description type="1">
   <narrative xml:lang="EN">De belangrijkste vraag die ik met dit onderzoek wil beantwoorden is: zijn er verschillen in het virale reservoir tussen mensen die leven met het belangrijkste HIV subtype wat voorkomt in Nederland en Europa (subtype B) vergeleken met mensen die leven met de belangrijkste subtypes die voorkomen in Afrika (subtype A, C, of D). Om dit te kunnen onderzoeken werk ik samen met 2 invloedrijke Afrikaanse onderzoeksinstituten in Zuid Afrika (Universiteit van Kwazulu Natal) en Uganda (Makerere Universiteit) die veel ervaring hebben met onderzoek naar HIV en subtypes in Afrika. Door deze samenwerking zullen we aan 80 mensen met HIV (20 per HIV subtype) toestemming vragen
om eenmalig bloed af te nemen voor dit onderzoek. Afgenomen bloed zal naar het Erasmus MC worden gestuurd voor dit onderzoek. In het ErasmusMC hebben we namelijk een nieuwe techniek tot onze beschikking, de FISH-flow, die het mogelijk maakt om heel precies het reservoir te kunnen onderzoeken. Met deze techniek kan ik tot op het niveau van 1 cel nauwkeurig precies onderzoeken of en hoeveel reservoircellen er zijn, wat voor virusproducten er in de cel worden geproduceerd, en waar deze producten zich in de cel bevinden. Dit is met andere beschikbare technieken niet mogelijk.
Deze metingen zijn de belangrijkste uitkomst en dit gebeurt in dit onderzoek voor de eerste keer ooit met de virus subtypes die heel veel voorkomen en waar de meeste mensen wereldwijd mee zijn geinfecteerd. Van belang is dat deze techniek is nu alleen beschikbaar voor het virus subtype wat voorkomt in de Westerse wereld. Een belangrijk 2e doel is daarom dat deze techniek aangepast wordt naar de virus subtypes die voorkomen in Afrika, iets waar wij ervaring mee 12 of 15 Part 4: Use of human products, animal models, and biological risks hebben. Deze opgedane kennis/techniek kan ik dan delen met de mensen in Afrika met wie ik samenwerk om aldaar verder te gebruiken.</narrative>
  </description>
  <description type="4">
   <narrative xml:lang="EN">The existence of HIV latently infected CD4+T-cells (reservoir) despite antiretroviral therapy prevents HIV cure development. Therefore, people with HIV need to adhere to lifelong treatment, which is associated with viral resistance, toxicity and financial burdens, particularly in the developing world such as Sub-Saharan Africa. The only hope that can mitigate this burden is the development of an HIV cure. Understanding the characteristics of latent reservoirs in individual patients infected with different HIV subtypes is essential to draft targeted cure approaches, which comply with the goal set by the UN and WHO to eliminate HIV/AIDS prior to 2030.</narrative>
  </description>
  <description type="2">
   <narrative xml:lang="EN">The project ultimately seeks to provide new means to expand the possibility for designing cure strategies for HIV. The major aim is to characterize the reservoir&#x2019;s transcriptional and translational capacity in patients infected with dominant HIV-1 subtype B in Europe and dominant subtypes A, C and D in Sub-Saharan Africa. Specific outcomes are: 1) adapt innovative flowcytometric reservoir assays to patients infected with non-B HIV-1 subtypes, 2) identify reservoir differences between patients infected with B and non-subtype B viruses, and 3) identify clinical determinants for the reservoir in patients with B and non-B subtypes to help designing targeted cure approaches.</narrative>
  </description>
  <participating-org ref="NL-KVK-41207989" role="1" type="22">
   <narrative xml:lang="EN">Aidsfonds Grants</narrative>
  </participating-org>
  <participating-org ref="NL-KVK-41207989" role="2" type="22">
   <narrative xml:lang="EN">Aidsfonds</narrative>
  </participating-org>
  <activity-status code="2"></activity-status>
  <activity-date iso-date="2020-10-01" type="2"></activity-date>
  <activity-date iso-date="2024-04-01" type="3"></activity-date>
  <contact-info type="1">
   <organisation>
    <narrative xml:lang="EN">Aidsfonds - Soa Aids Nederland</narrative>
   </organisation>
   <email>IATI@aidsfonds.nl</email>
   <website>https://aidsfonds.nl/</website>
   <mailing-address>
    <narrative xml:lang="EN">Aidsfonds - Soa Aids Nederland, Condensatorweg 54, 1014 AX Amsterdam</narrative>
   </mailing-address>
  </contact-info>
  <recipient-country code="NL" percentage="100"></recipient-country>
  <sector code="13040" percentage="100" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">STD control including HIV/AIDS</narrative>
  </sector>
  <collaboration-type code="1"></collaboration-type>
  <default-flow-type code="30"></default-flow-type>
  <default-finance-type code="110"></default-finance-type>
  <default-aid-type code="C57" vocabulary="1"></default-aid-type>
  <default-tied-status code="5"></default-tied-status>
  <budget>
   <period-start iso-date="2020-10-01"></period-start>
   <period-end iso-date="2024-04-01"></period-end>
   <value currency="EUR" value-date="2020-10-01">197000</value>
  </budget>
  <transaction>
   <transaction-type code="3"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2020-09-29"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2020-09-29">77300</value>
   <provider-org ref="NL-KVK-41207989" type="22">
    <narrative xml:lang="EN">Aidsfonds Grants</narrative>
   </provider-org>
   <receiver-org ref="NL-KVK-24485070">
    <narrative xml:lang="EN">EMC - Infectieziekten</narrative>
   </receiver-org>
  </transaction>
  <transaction>
   <transaction-type code="11"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2020-09-30"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2020-09-30">197000</value>
   <provider-org ref="NL-KVK-41207989" type="22">
    <narrative xml:lang="EN">Aidsfonds Grants</narrative>
   </provider-org>
   <receiver-org ref="NL-KVK-24485070">
    <narrative xml:lang="EN">EMC - Infectieziekten</narrative>
   </receiver-org>
  </transaction>
  <transaction>
   <transaction-type code="2"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2020-09-30"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2020-09-30">77300</value>
   <provider-org ref="NL-KVK-41207989" type="22">
    <narrative xml:lang="EN">Aidsfonds Grants</narrative>
   </provider-org>
   <receiver-org ref="NL-KVK-24485070">
    <narrative xml:lang="EN">EMC - Infectieziekten</narrative>
   </receiver-org>
  </transaction>
  <transaction>
   <transaction-type code="2"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2022-01-25"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2022-01-25">50000</value>
   <provider-org ref="NL-KVK-41207989" type="22">
    <narrative xml:lang="EN">Aidsfonds Grants</narrative>
   </provider-org>
   <receiver-org ref="NL-KVK-24485070">
    <narrative xml:lang="EN">EMC - Infectieziekten</narrative>
   </receiver-org>
  </transaction>
  <transaction>
   <transaction-type code="2"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2022-12-28"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2022-12-28">50000</value>
   <provider-org ref="NL-KVK-41207989" type="22">
    <narrative xml:lang="EN">Aidsfonds Grants</narrative>
   </provider-org>
   <receiver-org ref="NL-KVK-24485070">
    <narrative xml:lang="EN">EMC - Infectieziekten</narrative>
   </receiver-org>
  </transaction>
  <related-activity ref="NL-KVK-41207989-P-52801" type="1"></related-activity>
 </iati-activity>
</iati-activities>
