<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<iati-activities version="2.03">
 <iati-activity default-currency="EUR" hierarchy="1" iati-activities:version="2.03" xml:lang="EN" xmlns:iati-activities="http://d-portal.org/xmlns/iati-activities">
  <iati-identifier>FI-3-2020-2019000559</iati-identifier>
  <reporting-org ref="FI-3" secondary-reporter="0" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">Ministry for Foreign Affairs of Finland</narrative>
  </reporting-org>
  <title>
   <narrative xml:lang="EN">Independent Journalism Center/Media literacy innovative tools for media savvy citizens</narrative>
  </title>
  <description type="1">
   <narrative xml:lang="FI">Independent Journalism Center (IJC) on moldovalainen kansalaisjarjesto joka tukee Moldovan toimittajia ja medioita. Jarjesto tyoskentelee vahvistaakseen Moldovan vapaata mediaa kouluttamalla toimittajia tekemalla tutkimusta seka kasvattamalla medialukutait
oa. IJC:n tavoitteena on luoda informoitu yhteiskunta. IJC on alan tunnettu ja arvostettu uranuurtaja Moldovassa.IJC paivittaa yllapitamaansa valeuutisten ja manipulaation vastaista mediasivustoa mediacritica.md:ta. Tuotettu materiaali on analyyseja haasta
tteluja tutkimuksia jne. Jarjesto jatkaa koululaisten ja opettajien mediakasvatuksen tukemista educatia.mediacritica.md sivuston kautta. Jarjesto kannustaa moldovalaisia mediakriittisyyteen nostamalla ajankohtaisia huomioita esille kanavillaan seka kehitta
a aiheesta podcastin.Hanke on tarkea koska valeuutiset leviavat Moldovassa helposti valtamedioita myoten. Medioiden riippumattomuus ei toteudu eika hyvan journalismin ohjesaantoja aina seurata. Jarjeston missio on kasvattaa moldovalaisten medianlukutaitoa.
 Hankkeen tulokset: Opettajien ja oppilaiden kasvava medialukutaito (jarjesto tavoittaa yli 20 000 koululaista vuosittain) moldovalaisten mediakuluttajien medialukutaito kasvaa yha suurempi joukko moldovalaisia pystyy saamaan tietoa valeuutisista uusien ka
navien kuten podcastin valityksella (esim. nakovammaiset). Pitkalla aikavalilla hanke tahtaa median toimintatapojen muuttamiseen lapinakyvimmiksi. Hanketoiminta edistaa moldovalaisten mahdollisuuksia arvioida mediaa kriittisesti ja parantaa heidan mahdolli
suuttaan erottaa tieto valeuutisista.  Pitkalla aikavalilla koko Moldova hyotyy valveutuneemmasta ja aktiivisemmasta kansasta.</narrative>
   <narrative xml:lang="EN">The Independent Journalism Center (IJC) is a non-government non-profit non-political private institution that provides assistance to journalists and media outlets in the Republic of Moldova. The IJC mission is to facilitate the development of an informed s
ociety by strengthening a free and viable press including new media by means of projects that provide education in journalism and public relations advocacy media campaigns research media literacy and non-profit journalistic products.Overall expected result
: by the end of the project media consumers will be more aware of instruments of manipulation and disinformation used by the media. Media consumers will be better able to assess media content critically.Specific results:1.Critical thinking is promoted amon
g media consumers via professional content distributed on the Mediacritica platform;2. Teachers and pupils develop better media literacy skills by using professional resources on media literacy available on Media Education Online Platform;3. Media consumer
s develop media literacy skills by reporting media content they consider biased false discriminatory obscene hate-inducing etc.4. Media consumers including people with visual impairments will have access to professional content aimed to fight disinformatio
n and provide them with the necessary abilities of critical thinking.</narrative>
  </description>
  <participating-org ref="11000" role="3" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">Embassy of Finland</narrative>
   <narrative xml:lang="FI">Suomen suurlahetysto</narrative>
  </participating-org>
  <participating-org ref="FI-3" role="1" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">Ministry for Foreign Affairs of Finland</narrative>
  </participating-org>
  <other-identifier ref="FI-3-2019-2019000559" type="A3"></other-identifier>
  <activity-status code="2"></activity-status>
  <activity-date iso-date="2020-06-05" type="2">
   <narrative xml:lang="EN">Actual start date of the activity</narrative>
  </activity-date>
  <activity-date iso-date="2020-12-31" type="3">
   <narrative xml:lang="EN">Planned end date of the activity</narrative>
  </activity-date>
  <recipient-country code="MD" percentage="100"></recipient-country>
  <sector code="15153" percentage="100" vocabulary="1"></sector>
  <tag code="2430662" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/documents/35732/0/finlands-development-cooperation-appropriations-and-disbursements-1989-2019.pdf/fe42e62c-798c-359f-6180-e7e01fd9d89a?t=1588088517786">
   <narrative xml:lang="EN">Country-specific and regional development cooperation</narrative>
   <narrative xml:lang="FI">Maa-ja aluekohtainen kehitysyhteistyo</narrative>
  </tag>
  <tag code="3" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/documents/35732/48132/human_rights_based_approach_in_finlands_development_cooperation___guidance">
   <narrative xml:lang="EN">Human rights progressive</narrative>
   <narrative xml:lang="FI">Ihmisoikeuksia edistava</narrative>
  </tag>
  <tag code="PRIORITY AREA 3, PRIMARY" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/goals-and-principles-of-finland-s-development-policy#Priorities">
   <narrative xml:lang="EN">Improving democracy in societies is the main priority area in this activity</narrative>
  </tag>
  <tag code="16.6" vocabulary="3"></tag>
  <policy-marker code="5" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention on Biological Diversity</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="8" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention to Combat Desertification</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="7" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change Adaptation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="6" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change Mitigation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="2" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid to Environment</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="10" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Disaster Risk Reduction(DRR)</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="1" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Gender Equality</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="3" significance="2" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Participatory Development/Good Governance</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="9" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Reproductive, Maternal, Newborn and Child Health (RMNCH)</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="4" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Trade Development</narrative>
  </policy-marker>
  <collaboration-type code="1"></collaboration-type>
  <default-flow-type code="10"></default-flow-type>
  <default-finance-type code="110"></default-finance-type>
  <default-aid-type code="C01" vocabulary="1"></default-aid-type>
  <default-tied-status code="5"></default-tied-status>
  <budget status="1">
   <period-start iso-date="2020-01-01"></period-start>
   <period-end iso-date="2020-12-31"></period-end>
   <value currency="EUR" value-date="2020-01-01">34300</value>
  </budget>
  <capital-spend percentage="0"></capital-spend>
  <transaction>
   <transaction-type code="2"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2020-06-05"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2020-01-01">34300</value>
  </transaction>
  <transaction>
   <transaction-type code="3"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2020-06-23"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2020-01-01">20000</value>
  </transaction>
  <related-activity ref="FI-3-2019-2019000559" type="1"></related-activity>
 </iati-activity>
</iati-activities>
