<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<iati-activities version="2.03">
 <iati-activity default-currency="EUR" hierarchy="1" iati-activities:version="2.03" xml:lang="EN" xmlns:iati-activities="http://d-portal.org/xmlns/iati-activities">
  <iati-identifier>FI-3-2020-2002023025</iati-identifier>
  <reporting-org ref="FI-3" secondary-reporter="0" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">Ministry for Foreign Affairs of Finland</narrative>
  </reporting-org>
  <title>
   <narrative xml:lang="FI">Maailmanpankin jalleenrakennusrahasto</narrative>
   <narrative xml:lang="EN">World Bank; Afganistan Reconstruction Trust Fund</narrative>
  </title>
  <description type="1">
   <narrative xml:lang="FI">Maailmanpankin hallinnoima Afganistanin jalleenrakennusrahasto (ARTF Afghanistan Reconstruction Trust Fund) on Afganistanin tarkein kehitysinstrumentti. Sen kautta maksetaan mm. Afganistanin valtion virkamiesten palkat ja se muodostaa huomattavan osan maan
 budjettia seka tukee maan tarkeimpia kansallisia jalleenrakennusohjelmia. ARTF on ollut Suomen Afganistaniin suunnattavan kehitysyhteistyon tarkein rahoituskanava jonka kautta on ohjattu noin puolet alueosaston budjetissa olevasta Suomen tuesta. Suomen ja
 Maailmanpankin valinen ARTF-sopimus on voimassa vuoden kerrallaan.Afganistanin apuriippuvuus on hieman vahentynyt mutta suuren ulkomaisen tuen tarve jatkuu viela pitkaan. ARTF tulee olemaan keskeinen rahoituskanava Afganistanissa myos tulevina vuosina. On
 perusteltua etta myos Suomen tuki Afganistanille jatkuu pitkajanteisesti ARTF:n ja sen eri ohjelmien kautta.Vuodesta 2019 alkaen tarkoituksena on ohjata 50 % Suomen tuesta ARTF:n yleiseen rahastoon 25 % peruspalveluja kehittavaan CC-ohjelmaan (Citizen&apos;s C
harter) seka 25 % opetussektoria kehittavaan EQRA-ohjelmaan (Education Quality Reform in Afghanistan). CC on NSP:n seuraajaohjelma ja EQRA on EQUIP:n seuraajaohjelma.NSP:ta pidetaan yleisesti Afganistanin onnistuneimpana jalleenrakennusohjelmana. NSP on ai
noa ohjelma joka on toiminut kaikissa 34 maakunnassa. NSP:n kautta toteutettiin useita kymmenia tuhansia hankkeita maaseudun kylissa. Hankkeet liittyivat paaasiassa infran vesi- ja kasteluhuollon koulutussektorin seka energian saantiin liittyviin tarpeisii
n. NSP:n kautta kylien ihmisten elinolosuhteet kohentuvat ja he saivat konkreettisesti nauttia ns. rauhan osingoista. NSP: n viimeiseen vaiheeseen ohjattiin 115 miljardia dollaria ja se toimi yli 22 000 kylassa kaikkiaan 40 000 kylasta. Hyodynsaajia oli us
eita miljoonia.Koulutuksen laadun kehittamisohjelman (EQUIP Education Quality Improvement Program) avulla tuettiin lasten erityisesti tyttojen mahdollisuutta laadukkaaseen peruskoulutukseen. Hanke tuki mm. koulujen rakentamisesta ja peruskorjausta seka ope
ttajakoulutusta. EQUIP-ohjelman aikana vuodesta 2002 koululaisten maara on kasvanut yhdesta miljoonasta noin yhdeksaan miljoonaan joista 40 % on tyttoja. EQUIP:n viimeiseen vaiheeseen ohjattiin yhteensa 408 miljoonaa dollaria ja vaikutus maan opetussektori
lle on ollut erittain merkittava.</narrative>
   <narrative xml:lang="EN">The Afghanistan Reconstruction Trust Fund (ARTF) manages donor contributions for the payment of civil servants&apos; salaries recurring budgetary expenditures of the Government and priority projects to rebuild Afghanistan. ARTF has been the most important chann
el of Finnish support to Afghanistan. About half of the support managed by the regional department has been directed through the ARTF. Trust Fund is managed by the World Bank. The ARTF agreement between the Bank and Finland is concluded annually. Afghanist
an has been able to increase the domestic revenues but the heavy dependency of foreign aid will continue for a long time. ARTF will remain the main channel for aid also in the near future. It is justified that also the main portion of Finnish aid for Afgha
nistan continues through ARTF.From 2019 half of the Finnish ARTF-support is planned to go through the general basket 25 % through CC (Citizen?s Charter) which improves public services and 25 % through EQRA (Education Quality Reform in Afghanistan). CC is a
 successor for NSP and EQRA is a successor for EQUIP.NSP was widely regarded as the best aid program in Afghanistan. It is the only programme which has been active in all 34 provinces. Tens of thousands of NSP-projects were implemented at the village level
. Projects were usually related to infra water irrigation education and energy. NSP diverted the peace dividends worth of 1.15 billion dollars to more than 22000 villages out of 40 000 villages. Several million villagers benefitted from NSP.EQUIP enabled c
hildren&apos;s especially girl&apos;s rights to receive high quality education. EQUIP supported also the school building and maintenance and the teacher training. Since 2002 the number of pupils has increased from one million to almost 9 million of whom 40 % are gir
ls. The latest EQUIP phase received 408 million dollars and its effect to education sector was significant.</narrative>
  </description>
  <participating-org ref="FI-3" role="1" type="10">
   <narrative xml:lang="EN">Ministry for Foreign Affairs of Finland</narrative>
  </participating-org>
  <participating-org ref="44000" role="3" type="40">
   <narrative xml:lang="FI">Maailmanpankkiryhma</narrative>
   <narrative xml:lang="EN">World Bank Group</narrative>
  </participating-org>
  <other-identifier ref="FI-3-2019-2002023025" type="A3"></other-identifier>
  <activity-status code="2"></activity-status>
  <activity-date iso-date="2004-08-23" type="2">
   <narrative xml:lang="EN">Actual start date of the activity</narrative>
  </activity-date>
  <activity-date iso-date="2021-12-31" type="3">
   <narrative xml:lang="EN">Planned end date of the activity</narrative>
  </activity-date>
  <recipient-country code="AF" percentage="100"></recipient-country>
  <sector code="15110" percentage="100" vocabulary="1"></sector>
  <tag code="2430662" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/documents/35732/0/finlands-development-cooperation-appropriations-and-disbursements-1989-2019.pdf/fe42e62c-798c-359f-6180-e7e01fd9d89a?t=1588088517786">
   <narrative xml:lang="EN">Country-specific and regional development cooperation</narrative>
   <narrative xml:lang="FI">Maa-ja aluekohtainen kehitysyhteistyo</narrative>
  </tag>
  <tag code="PRIORITY AREA 2, SECONDARY" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/goals-and-principles-of-finland-s-development-policy#Priorities">
   <narrative xml:lang="EN">Generating jobs, livelihood opportunities and well-being in a developing country is a secondary
 priority area in this activity</narrative>
  </tag>
  <tag code="3" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/documents/35732/48132/human_rights_based_approach_in_finlands_development_cooperation___guidance">
   <narrative xml:lang="EN">Human rights progressive</narrative>
   <narrative xml:lang="FI">Ihmisoikeuksia edistava</narrative>
  </tag>
  <tag code="PRIORITY AREA 3, PRIMARY" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/goals-and-principles-of-finland-s-development-policy#Priorities">
   <narrative xml:lang="EN">Improving democracy in societies is the main priority area in this activity</narrative>
  </tag>
  <tag code="PRIORITY AREA 1, SECONDARY" vocabulary="99" vocabulary-uri="https://um.fi/goals-and-principles-of-finland-s-development-policy#Priorities">
   <narrative xml:lang="EN">Strengthening of the rights and status of women and girls is a secondary priority area in this 
activity</narrative>
  </tag>
  <tag code="1" vocabulary="2"></tag>
  <tag code="2" vocabulary="2"></tag>
  <tag code="4" vocabulary="2"></tag>
  <tag code="6" vocabulary="2"></tag>
  <policy-marker code="5" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention on Biological Diversity</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="8" significance="1" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Convention to Combat Desertification</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="7" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change Adaptation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="6" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid Targeting the Objectives of the Framework Convention on Climate Change Mitigation</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="2" significance="1" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Aid to Environment</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="10" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Disaster Risk Reduction(DRR)</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="1" significance="1" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Gender Equality</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="3" significance="2" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Participatory Development/Good Governance</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="9" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Reproductive, Maternal, Newborn and Child Health (RMNCH)</narrative>
  </policy-marker>
  <policy-marker code="4" significance="0" vocabulary="1">
   <narrative xml:lang="EN">Trade Development</narrative>
  </policy-marker>
  <collaboration-type code="1"></collaboration-type>
  <default-flow-type code="10"></default-flow-type>
  <default-finance-type code="110"></default-finance-type>
  <default-aid-type code="B03" vocabulary="1"></default-aid-type>
  <default-tied-status code="5"></default-tied-status>
  <budget status="1">
   <period-start iso-date="2020-01-01"></period-start>
   <period-end iso-date="2020-12-31"></period-end>
   <value currency="EUR" value-date="2020-01-01">10000000</value>
  </budget>
  <budget status="1">
   <period-start iso-date="2021-01-01"></period-start>
   <period-end iso-date="2021-12-31"></period-end>
   <value currency="EUR" value-date="2020-01-01">10000000</value>
  </budget>
  <budget status="1">
   <period-start iso-date="2023-01-01"></period-start>
   <period-end iso-date="2023-12-31"></period-end>
   <value currency="EUR" value-date="2020-01-01">10050000</value>
  </budget>
  <capital-spend percentage="0"></capital-spend>
  <transaction>
   <transaction-type code="3"></transaction-type>
   <transaction-date iso-date="2020-04-27"></transaction-date>
   <value currency="EUR" value-date="2020-01-01">10000000</value>
  </transaction>
  <related-activity ref="FI-3-2019-2002023025" type="1"></related-activity>
 </iati-activity>
</iati-activities>
